秘魯豪華酒店遇襲 10槍手殺導遊挾持41港團友

閉路電視畫面顯示，槍手闖入酒店範圍。（互聯網圖片）
更多
來自捷旅假期及尊賞假期兩個本港旅行團在秘魯遇劫，四十一名港人遭槍匪挾持，其中兩人失護照及手機。事發於當地時間本周二晚上，數名蒙面槍手闖入東部一間豪華酒店連開多槍，挾持酒店旅客，一名導遊中槍身亡，劫匪行兇後逃逸。香港旅遊業議會證實兩個旅行團受影響，目前全部人安全繼續行程，但其中捷旅假期有兩名團員遭槍匪搶走護照及手機。本港旅遊業界則認為事件屬單一事件，不會對南美團造成影響。

事件中遇害的秘魯導遊。（互聯網圖片）
更多
事發於秘魯東部馬德雷德迪奧斯大區（Madre de Dios）酒店Inkaterra Reserva Amazonica，與玻利維亞的邊境相距約廿公里，當地時間本周二晚上八時廿分，十名持槍歹徒闖入搶劫挾持酒店旅客，事件中一名秘魯籍導遊死亡，劫匪殺人及搶奪財物後逃逸。中國駐秘魯大使館昨證實，當時酒店內有兩個由香港出發、合共有四十一名遊客的旅行團，沒有任何中國人傷亡。

香港旅遊業議會總幹事陳張樂怡證實，事發時兩個本港旅行團身處秘魯涉事酒店，分別是捷旅假期廿七天南美遊及尊賞假期卅四天南美遊，分別有廿一名及廿名港人團員及領隊。其中捷旅假期的旅行團有一名旅客被劫匪搶去護照，另一名旅客被搶去手機，被搶護照的旅客需留在秘魯補辦證件，其餘團員繼續行程，昨日已到玻利維亞，而尊賞假期旅行團亦繼續行程。

有團友遭搶劫的捷旅假期，其總經理周永強轉述事發經過時指，當地晚上時間十時許，旅行團在酒店內聽到槍聲，當地職員隨即要他們到廚房內躲避。領隊及團友也被持槍劫匪打劫，匪徒搶走兩名團友的護照、手機及袋後離去，當地警員在約一小時後到達。事發後有部分團友感到害怕，但會繼續行程。

10個槍匪41個人先搶到2部手機

唔緊要！仲有心情繼續行程

單一事件